<resources>
    <string name="app_name">Fairy tales</string>
    <string name="fairy_tales">СКАЗКИ ДЛЯ ДЕТЕЙ</string>
    <string name="more_tales">НАЙТИ БОЛЬШЕ СКАЗОК</string>
    <string name="three_pig">Три поросенка</string>
    <string name="red_hat">Красная шапочка</string>
    <string name="around_bol_niam">Колобок</string>
    <string name="on_main">На главную</string>
    <string name="second_page">ВЫБЕРИТЕ СКАЗКУ</string>
    <string name="back_btn">Вернуться</string>
    <string name="tree_pig_fairy">
       Летним утром на опушке леса резвились три поросенка.\n Они прыгали по лужам и пели так беззаботно, будто лето никогда не закончится. Только вот по вечерам стало холодать, братья мерзли и самый младший предложил построить крепкий, теплый дом.

Мысль о том, что пора прекращать игры, так расстроила двух других поросят, что строительство было решено отложить на попозже. И только когда холод стал совсем нестерпим, началась наша история.

Старший поросенок так торопился побыстрее вернуться к играм, что построил не дом, а маленькую хижину из соломы.\n

Я хочу построить дом \n
Веселиться чтобы в нем. \n
Танцевать, скакать, играться, \n
Ни о чем не волноваться. \n

Средний поросенок сперва тоже хотел построить дом из соломы, но побоялся что замерзнет зимой и соорудил хижину из крепких веток. \n
        Увидев, что дом старшего поросенка готов и тот уже прыгает на солнышке, он поторопился и просто-напросто накидал сверху листья, мох и запел:\n
\n
Лето подошло к концу,\n
Но грустить мне не к лицу.\n
Я зимой смогу тут спать,\n
А сейчас хочу играть.\n
\n\n
Младшенький поросенок был самым ответственным. С приближением холодов ему стало не до игр. Да и домик хотелось построить крепкий, красивый и обязательно с теплой печкой.
\n
Работа кипела. Каменный дом построить нелегко. Тем более без помощи. Шли дни, домик рос и вот уже даже крыша была готова, постелька из соломы и ярко-желтых листьев. Счастливый поросенок не мог нарадоваться на свой домик и даже сочинил песенку:
\n\n
Я не быстро строил дом,\n
Безопасно будет в нем.\n
Нету никаких забот,\n
У того, кто здесь живет.\n
\n\n
Не успела первая снежинка коснуться земли, как на окраине посеревшего от холода и сырости леса показался угрюмый волк. Вот уже несколько дней он ничего не ел и потому был страшно зол. Увидев на опушке леса три домика, он усмехнулся и подумал:
\n
– Ох, уж эти маленькие, глупые поросята. Вам не помогут ваши жалкие хижины, и я наконец-то поем от души.
\n
С этими словами волк побежал к первой, небольшой соломенной хижине и недолго думая зарычал таким громким и страшным голосом, что несколько соломинок вмиг слетели с домика:
\n
– Маленький поросенок, открывай сейчас же дверь!
\n
Расхрабрившийся поросенок даже и не думал открывать. Тогда волк рассвирепел и изо всех сил начал дуть на хижину, а та взяла и сразу разлетелась по сторонам. Поросенок охнуть не успел от неожиданности и испуга. Быстро-быстро побежал он в домик к своему среднему брату, а волк погнался за ним.
\n
– Открывайте дверь, поросята, вам от меня не скрыться!
\n
Старший и средний поросенок дрожали от страха и совершенно не знали, что им делать. Только волк начал дуть на домик из веток, как два братца выскочили и побежали так быстро к домику младшенького, что только копытца сверкали.
\n
Младший поросенок, конечно, впустил своих братьев и задвинул засов на тяжелой двери. Хоть они и не помогали строить ему дом, всё же были его братьями, и он их очень любил.
\n
Волк не заставил себя долго ждать. Увидев через окошко троих поросят, он жутко обрадовался:
\n
– Сегодня я не останусь голодным, – ухмылялся он. Но сколько бедняга не дул и не стучал в домик, тот стоял крепко.
\n
Волк рассвирепел, полез на крышу и раз – залез прямо в трубу. Так ему хотелось побыстрее попасть внутрь и съесть всех поросят, но пролетев по трубе, угодил прямо в котел с кипящей водой. Младшенький поросенок как раз собирался приготовить ужин.
\n
Волк ошпарился и вылетел через трубу обратно на улицу. Побродив немного по опустевшей опушке, все ещё голодному волку ничего больше не оставалось, как убежать в лес, поджав хвост.
\n
А три поросенка прожили всю зиму в теплом, уютном домике.
\n\n
Поросята, поросята\n
Очень дружные ребята!\n
Им и горе – не беда,\n
Будут вместе навсегда!\n\n
    </string>

    <string name="text_red_hat">
       \n Жила-была в одной деревне девочка красоты невиданной: мать любила её без памяти, а бабушка и того больше.
\n
Сшила как-то раз бабушка любимой внучке шапочку красного цвета и так сильно она девочке понравилась, что и снимать не хотелось. Всюду ходила она в своей шапочке, потому и стали называть её Красной Шапочкой.
\n
Раз испекла мама пирожки и говорит своей дочке:
\n
- Сходи-ка ты навести бабушку, ей нездоровится. Да отнеси ей пирожки и горшочек масла. Смотри только в лесу не останавливайся и ни с кем не разговаривай.
\n
Красная Шапочка была послушной девочкой, она сейчас же собралась и отправилась к бабушке, которая жила в другой деревне.
\n
Идёт она по лесной тропинке и тут навстречу ей волк. Волк хотел было её съесть, да побоялся, потому что поблизости был слышен стук дровосеков. Вот он и спрашивает:
\n
- Куда ты идёшь, Красная Шапочка?
\n
Бедная девочка забыла, что опасно в лесу останавливаться и разговаривать с волками, и отвечает ему:
\n
- Иду к бабушке; несу ей пирожки да горшочек масла.
\n
- А далеко живёт твоя бабушка? - спрашивает волк.
\n
- Очень далеко! - отвечает Красная Шапочка: - вон за той мельницей, что виднеется на опушке леса; а там будет первый дом как войдёшь в деревню.
\n
- Знаешь, - говорит ей волк: - пойду-ка и я навещу твою бабушку. - Я пойду этой дорогой, а ты ступай по той: посмотрим, кто из нас быстрее дойдёт.
\n
И волк бросился изо всех сил бежать по самой короткой дороге, а девочка побрела неспеша по самой длинной. По пути она собирала букеты и напевала песенки.
\n
Прибежал волк первым к бабушкину дому. Постучался:
\n
- Тук, тук.
\n
- Кто там?
\n
- Это я, внучка ваша, Красная Шапочка, - отвечал волк тоненьким голоском: - принесла вам пирожки да горшочек масла.
\n
Бабушка лежала в постели, потому что ей немного нездоровилось, и крикнула оттуда:
\n
- Дёрни за верёвочку, дверь сама и откроется.
\n
Волк дёрнул за верёвочку, дверь открылась. Он бросился на старушку и разом проглотил её, потому что уже больше трёх дней ничего не кушал.
\n
Потом он запер дверь, улегся в бабушкину постель и стал поджидать Красную Шапочку, которая через некоторое время добрела до бабушкиного домика и постучалась:
\n
- Тук, тук.
\n
- Кто там?
\n
Услышав грубый голос, Красная Шапочка сперва было испугалась, но подумав, что видимо у бабушки голос осип из-за болезни, отвечала:
\n
- Это я, внучка ваша, Красная Шапочка, принесла вам пирожки да горшочек масла.
\n
Волк крикнул как-только мог тонким голосом:
\n
- Дёрни за верёвочку, дверь сама и откроется.
\n
Красная Шапочка дёрнула за верёвочку, дверь открылась. Когда девочка вошла, волк закутался хорошенько в одеяло, чтоб она его не узнала, и говорит:
\n
- Положи куда-нибудь пирожок да горшочек масла, и иди приляг со мною, отдохни с дороги.
\n
Красная Шапочка прилегла рядом и спрашивает:
\n
- Бабушка, бабушка, а почему у тебя такие большие руки?
\n
- Это, внучка, чтобы покрепче тебя обнимать.
\n
- Бабушка, бабушка, а почему у тебя такие большие уши?
\n
- Это, внучка, чтобы получше тебя слышать.
\n
- Бабушка, бабушка, а почему у тебя такие большие глаза?
\n
- Э\nто, внучка, чтобы получше тебя видеть.
\n
- Бабушка, бабушка, а почему у тебя такие большие зубы?
\n
- А это, чтобы тебя съесть!
\n
И с этими словами злой волк бросился на Красную Шапочку и проглотил её.
        \n Хорошо, что в ту пору в лесу работали дровосеки. Они услышали шум и вбежали в дом, где сразу кинулись к волку и убили его. Освободили Красную Шапочку и бабушку. Обе были целые и невредимые.
    </string>

    <string name="text_around_ball">
\nЖил-был старик со старухою. Просит старик: «Испеки, старуха, колобок». — «Из чего печь-то? Муки нету». — «Э-эх, старуха! По коробу поскреби, по сусекам помети; авось муки и наберется».
\n
Взяла старуха крылышко, по коробу поскребла, по сусеку помела, и набралось муки пригоршни с две. Замесила на сметане, изжарила в масле и положила на окошечко постудить.
\n
Колобок полежал-полежал, да вдруг и покатился — с окна на лавку, с лавки на пол, по полу да к дверям, перепрыгнул через порог в сени, из сеней на крыльцо, с крыльца на двор, со двора за ворота, дальше и дальше.
\n
Катится колобок по дороге, а навстречу ему заяц: «Колобок, колобок! Я тебя съем». — «Не ешь меня, косой зайчик! Я тебе песенку спою», — сказал колобок и запел:
\n\n
Я по коробу скребён,\n
По сусеку метён,\n
На сметане мешон,\n
Да в масле пряжон.\n
На окошке стужон;\n
Я от дедушки ушёл,\n
Я от бабушки ушёл,\n
От тебя, зайца, не хитро уйти!\n
\n
И покатился себе дальше; только заяц его и видел!..
\n
Катится колобок, а навстречу ему волк: «Колобок, колобок! Я тебя съем!» — «Не ешь меня, серый волк! Я тебе песенку спою!»
\n\n
Я по коробу скребён,\n
По сусеку метён,\n
На сметане мешон,\n
Да в масле пряжон,\n
На окошке стужон;\n
Я от дедушки ушёл,\n
Я от бабушки ушёл,\n
Я от зайца ушел,\n
От тебя, волка, не хитро уйти!\n\n

И покатился себе дальше; только волк его и видел!..
\n
Катится колобок, а навстречу ему медведь: «Колобок, колобок! Я тебя съем». — «Где тебе, косолапому, съесть меня!»
\n\n
Я по коробу скребён,\n
По сусеку метён,\n
На сметане мешон,\n
Да в масле пряжон,\n
На окошке стужон;\n
Я от дедушки ушёл,\n
Я от бабушки ушёл,\n
Я от зайца ушёл,\n
Я от волка ушёл,\n
От тебя, медведь, не хитро уйти!\n\n

И опять укатился; только медведь его и видел!..
\n
Катится, катится колобок, а навстречу ему лиса: «Здравствуй, колобок! Какой ты хорошенький». А колобок запел:
\n\n
Я по коробу скребён,\n
По сусеку метён,\n
На сметане мешон,\n
Да в масле пряжон,\n
На окошке стужон;\n
Я от дедушки ушёл,\n
Я от бабушки ушёл,\n
Я от зайца ушёл,\n
Я от волка ушёл,\n
От медведя ушёл,\n
От тебя, лиса, и подавно уйду!\n\n

«Какая славная песенка! — сказала лиса. — Но ведь я, колобок, стара стала, плохо слышу; сядь-ка на мою мордочку да пропой еще разок погромче».
        \nКолобок вскочил лисе на мордочку и запел ту же песню. «Спасибо, колобок!
        \nСлавная песенка, еще бы послушала! Сядь-ка на мой язычок да пропой в последний разок», — сказала лиса и высунула свой язык; колобок прыг ей на язык, а лиса — ам его! и скушала.
\n

    </string>

</resources>